**Экранирование** - _это замена в тексте управляющих символов на соответствующие текстовые подстановки с помошью **" \ "** используется в  ситуации, когда необходимо любой символ перевести в **«обычнй символ языка»**._